記協+攝記協一齊發聲明：嚴厲譴責警察

香港攝影記者協會
香港記者協會
聯合聲明

2019年7月7日深夜至翌日凌晨，警方於旺角彌敦道進行清場行動時，多次用盾牌推撞前線記者的鏡頭和身體，喝罵、甚至襲擊記者，嚴重阻礙採訪，妨礙新聞自由。現場記者大多數都穿上印有「記者」或「PRESS」字眼的反光背心、配戴記者證，並配合警方行動而後退，但即使記者多次表明身份仍然遭警方多次惡意推撞，本會嚴厲譴責事件。

《香港01》一名攝影記者在7日下午於廣東道採訪，攝錄遊客爭執期間，突然被一名身穿警方黑色背心的便衣女警用手肘攻擊腹部，該記者上前質問後，女警立即否認並退入其他警員防線後面，以致無法得知該女警的警員編號。警方傳媒聯絡隊成員曾向該記者道歉，並著記者從正常渠道投訴。

《蘋果日報》一名女攝影記者在攝錄期間，亦被一名男警推撞，然後大聲喝罵並指該女記者推撞警員，女記者立即澄清沒有，該名男警立即被帶走，而他身上的委任證，名字和警員編號都被蓋上。另外，一名《新城電台》記者拍攝期間被警員阻擋，更向該記者說：「記者無特權，叫你退就退。」

以上三個案中的記者都身穿印有「記者」或「PRESS」字眼的反光背心，容易讓他人察覺身份，但仍遭到警員的刻意推撞甚至襲擊，事件極度嚴重。

至晚上在旺角，警察推進防線時，即使面前只有記者，仍然以盾牌推撞，一名示威者被記者查詢有否被警察攻擊期間，立即被警員帶走，其他警員則要求在場記者離開。

近期多次的遊行示威中，都有警員推撞甚至辱罵記者的行為，我們希望警方正視警權問題，尊重傳媒行業採訪權，維護新聞自由，保障大眾市民的知情權。

香港攝影記者協會
香港記者協會
2019年7月8日

push
記者發火

我無野講
記者加油

push
push

警察公然打記者了

我無野講

推出國際

Pushhh

有閪用咩

睇撚到好無力，次鳩次譴責完又點?

係咪以後只播黑警濫權唔幫黑警洗白先?

譴責完打得仲甘
依家佢地就係要話比全香港人知佢地警權幾大
可以rule by law
唔鐘意就打
妨礙新聞自由

你老味

push

Dup住班記/攝個頭嚟打

啱呀！記者梗係無特權啦...中國嚟架依度！

譴責有撚用咩
黑驚：汪

Push

上星期藍絲打記者都冇晒下文

有撚用咩
你出一百篇
班警察都唔會睇

有冇英文版

希望記者們會開記者會 個力度大好多

有冇文宣巴打可以幫手整圖。等我哋可以煲大件事

推

彿都有火

次次出完聲明就冇狙擊 今次煲大佢啦

網民定性7月7日警方行動為
香港警察暴動

警察博升職

吾玩手段 上不到位

記者都發火

有用咩

推到記者開記招

都成個月啲狗學識Press點解未

P

警犬亂咬人

出黎有咩用
啲垃圾議員連望都唔望一眼

我無野講
記者都打
全力追究到底

辛苦晒記者
推！

一個月譴責左4次，有撚用

要人民解除警犬武裝

好奇一問
兩個協會有咩分別

見唔到係聯合wo, 攝記聲明wo, 唔好比人有話柄

佢老母 睇撚住直播 火都黎 用盾特登格推D記者
仲有個比黑警踼 踼撚完人 仲兇鳩人
黑警仚家死絕 百病纏身 全部死清光

我無野講我無義務解鎖電話我要見律師我要睇醫生我唔會簽任何文件一個都不能少人無事先可以做世界冠軍

英文版毅進仔撚識睇咩

source?

點解行行下克制路線會忽然變得咁失控

煲大佢真係要靠蓋清

天經地意

人無恥 便無敵

分分鐘警察覆都唔覆你

義

都話班毅進仔睇唔明「PRESS」點解架啦
你寫PRESS，佢咪PRESS你囉

黑警幾時成立軍政府?

換左指揮官掛

警權大過天 屌你老母

呢單嘢如果完咗之後，警民關係真係唔洗旨意修補到

香港公安權力大到鍾意點打人都唔洗負責,講撚左咁耐都可以繼續唔出委任證, 重唔撚係上頭比權?
譴責完都會係咁

都無人治到佢
唯一治到佢地既人係老解
快D 兩邊隻揪啦

記者請爭氣 開記招 推出國際

我無嘢講

前線記者 你地已經比狗恰到上心口
希望你地爭氣 唔好淨係發聲明
推出國際 你地嘅力量好有用

屌班黑警老母
第四權都打 食撚左屎呀
一定要搞大佢 推上國際

記狗淨係識譴責 人地有心冚住編號又唔放大 應該追住呢點狂咬

唔寫「记者」唔識睇架班狗

連01都俾人屌，記者都吹班狗唔脹

認真問 發聲明有用咩

Push
支持記者，記者辛苦了

pish

收皮啦記協，成日淨係識出槁，你地做過d乜呀?

我冇嘢講

黑警直接打第四權 癲撚咗

黑警: (踢人) 你老母丫真係

Source: (02:00)

［畫畫JJ] 題目：警察/警犬/黑警

開記招聲明無人理

CLS

求文宣英文推比全世界睇

無法無天

港共又想逼人搞個撐良心記者，悍衛新聞自由大遊行

今次睇下大公報，cctvb點幫黑警洗白。btw開記招

汪汪汪 汪汪汪汪！
汪汪！ 汪！

我無野講！

我地成日屌01紅底 啲藍絲就屌01黃底
01兩面不是人

吾你老母

推到警犬pk

警權係大到任何人都打 冇人阻止得到

嚴厲譴責丫馬
有用？

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

佢用警棍做武器打人的身

我地用文字改變人的心

盧sir : 閱

林鄭 閱哦~

感激所有在場記者
靠晒你地報導事實!!
嚴厲譴責黑警妨礙新聞自由!!!

冇錯，辛苦記者。

好過份 記者都打

Pish

你有你譴
我有我打
啲驚都無驚過

次次譴責完班犬忍一排又嚟過，委任證同number甚至仍然都係唔show出嚟，爛仔中嘅爛仔

中環個外國記者會出聲未？

都唔求啲乜嘢，但求我哋制裁cctvb嗰陣你唔好阻著晒就得

記者都夠膽死搞
班狗都係顛撚哂

Share

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

警無法無天

上次射記者都冇事啦

[表揚612指揮官］各警區指揮官及其下屬列表

應該岩用

擺明向記者宣戰

由69到依家班狗都已經好唔妥記者

尋晚睇live都聽到記者忍唔住爆粗屌鳩黑警
辛苦晒前線記者

依家個世界 譴責根本冇撚用

推佢老尾！！！！！！！
推撚到警隊收皮

支持